[三國L小知識］其實蜀國唔只得諸葛亮一位謀士

有一位叫鳳雛龐統嘅人，睇過三國史嘅肯定知。其實佢好多嘢都唔輸諸葛亮，竟然係輸樣衰 下面係佢以下功績

1、掛劍夜讀孫吳兵法，可見龐統文武雙全，勤奮好學；
2、面見孫權，不卑不亢，有文人傲骨；
3、識破諸葛亮弔孝之計；
4、調解黃忠魏延爭功；
5、辦事果斷，喝斬二將；
6、先斬後奏，令魏延舞劍；
7、肚量寬廣，不記劉備酒後之言；

仲有獻連環計，使曹操戰船用鐵索連環，促使周郎火燒赤壁。能夠隻身騙得
蔣幹信任，介紹到曹營，施展辯才，誇耀曹操功績，取得曹操信任，與眾謀士同說兵

佢根本死得太早同樣衰而唔受劉備重用

想睇更多pm

Pmed

田豫

佢都唔輸趙雲

而且幾好人

演義撚彈開啦

蔣琬 費禕

想睇三國後期無左孔明，除左姜維之外有咩智謀勁既人

秦宓

睇真d

ok呀

鄧艾

有咩事跡呢

呢個要額外講

同姜維一路都五五開

一直幫緊曹魏嘅西邊戰線

陸抗

第一個係功積？
定係我理解錯

想問下你講既有邊個唔係演義劇情...?

sorry
想推論番佢後面出嘅計仔
btw多謝提醒更改

法正都冇

陳宮
沮授
田豐
法正
仲有好多謀士比人忽略左

法正好能勁

陳宮都忽略?知唔知忽略係點解

法正應該未至於被忽略
佢真係好有料，係鍾意報仇啫

糜竺

仲以為講邊個

黃權 法正 馬良 李嚴

講咁多個得個法正係蜀國

除左一開始比個小官佢做 之後點樣唔重用佢?
連帶法正有啲計謀都係龐統叫大耳用
孔明勁係勁在樣樣野都係佢做曬
龐統唔係渣 絕對有料到 但佢唔會做到孔明係大耳死後做嘅野

好似三咁
演義都淨係睇到諸葛亮去吊孝
都冇特別提到龐統或其他人
純粹只提諸葛亮
你唔睇正史點知其他人的角度

神將潘鳳無人講?

根據翻歷史資料
賈詡龐統智力97，郭嘉98，諸葛亮100
可見龐統唔夠諸葛亮勁
連登仔好心得閒多d進修自己 鑽研下歷史好似我咁

商人黎劉備集團贊助商
安漢將軍都係掛名

掛劍夜讀點解代表文武雙存
掛把野就有武?

??
我頭先問你有邊D唔係演義劇情
三國志連諸葛亮有無去吊唁周瑜都無提

其實重用我覺得唔係高
好似正史陳壽都將法正龐統寫埋一齊
諸葛亮單一
三國志記載「先主（劉備）不甚樂讀書，喜狗馬、音樂、美衣服。」
劉佢本性都似古惑仔，出黎都唔鍾意d評論家，名士
但龐統就係一個「評論家」，高調，張揚，喜歡賣弄
諸葛亮無龐統這些缺點
後尾仲降低龐統職位
所以我覺得法正同龐統都唔係唔夠諸葛亮黎， 只係劉備性格問題

你覺得龐統/法正可以自己一個對外對內全部搞曬
連蜀國潮流都搞埋 仲要壓得住蜀班死陀地?
孔明勁係勁在萬能 唔係龐統/法正有邊樣比佢差

同埋大耳打仗果時 都係聽龐統多過孔明
基本上在生時係咁高咁大
聽佢唔少計謀打張任打劉璋 其實真係唔算唔重用
只係去到大耳死 咁都係得番孔明一個 仲有咩人簡姐

孔明係醒同做嘢妥當，如果唔係劉備都唔會特登請佢啦，但我唔覺係萬能
我意思如果演義睇太多會容易忽視其他智將，而且好多計都唔只孔明一個人諗

我反而覺得大家睇孔明係太著重係計謀上
佢計謀可能唔係非常突出 但佢真係萬能 至係實證係對外對內都掂
正如踢波佢咩位都踢到 但只係唔係最top果個
但都起碼係個個位top10什至top5嘅人
都話lo 連蜀嘅fashion都比佢玩埋 你點夠佢玩呀

講到龐統無人識咁
你不如出多個post 話三國唔止得呂布好打
仲有個武神關羽啦
弱撚智A

的確嘅孔明嘅吸引力係大過其他人

唔係單獨成傳=唔重用?
全本三國志除左君主外，單獨成傳既只有諸葛亮+半個陸遜
其他人都唔重用?
btw 龐統樣衰係演義劇情(其實我直接D講啦，你每個POINT都係演義劇情)

其實正史呂布全面戰績唔算太好打
不過仍屬高水平武將

其實都係指番劉備可以唔依靠一位
可以多d聽其他人
咁演義都唔係純小說，佢都有參考三國志

仲以爲講邊個咁特別
有接觸過三國題材既人，邊個會唔識同睇小龐統

橫山光輝三國志都有參考三國志
陳某火鳯燎原都有參考三國志
光榮三國無雙都有參考三國志

考慮埋唔接觸果堆

姜維完全唔夠鄧艾打

sor冇睇到係蜀國